地產商一致睇淡？地王流標 樓市大鑊！

市場預期成交價可超過480億元，勢挑戰香港紀錄的山頂文輝道豪宅地王，出乎意料地流標收場，為二○一六年一月後首見政府地皮收回。有發展商表示，對後市缺乏方向，加上受中美貿戰及樓市回軟影響，相信短期樓市觀望氣氛會更濃厚，成交量會大減。

地政總署公布，由於上述地皮入標價未達政府就該用地所定的底價，故不接納所接獲的五份標書。該署又指，公開出售地皮計劃是為市場提供穩定和持續的土地供應，以回應社會對房屋、商業及商貿用地的需求。這目標不會因個別土地的招標結果而受到影響，在適當時候會考慮重新推出該幅地皮。
地產商：出價已合理

對於文輝道豪宅地皮流標，發展商普遍感到意外，部分更指政府要求的地價「大想頭」。會德豐地產主席梁志堅表示，是次已盡力出價入標，「以為自己已好努力，但政府可能睇得更好」。他又認為，無理由個個投標者都睇淡，一定有幾個睇好，不明白為何有此結果，當局可能維持高地價政策。
他又稱，近期市況氣氛轉變，發展商出價時已經計算各項因素，但政府可能早於推出土地時已作底價估值，故令雙方對地價估算出現分別。

此外，有大型發展商高層表示，是次主因是發展商對後市缺乏方向，而且項目投資額預期高逾400億元，發展商要考慮融資壓力。再加上近期中美貿易戰，股市氣氛轉差及按揭息口調整，多項不利因素均有所影響。短期相信樓市觀望氣氛會更加濃厚，成交量會大幅減少。
除發展商之外，私人投資者都看淡樓市。紀惠集團行政總裁湯文亮指出，若政府地皮底價不高，但亦要收回，反映樓市弱，對新樓影響很大。而投資者吳龍飛認為，近日多個新盤減價，又出現多宗撻訂個案，反映各方面都睇淡後市，料樓市會更靜。

好少會見有地都唔買

發展商唔計
地皮唔計

政府都唔肯平賣,麵粉價都唔平,麵包點會平
重成日都買平樓,邊有得平

山頂喎，政府平賣咪等於送錢比地產佬

無人食麵包果陣
你估麵粉值幾錢？

DLLM高地價正仆街

依幅地最少值600億

南昌站都流個標，結果重新招標賣3000地價一呎，三年後賣樓平均呎價二萬五。
你地自己諗地產佬賺咗幾多錢

政府個on9測量師肯撚定估8,9萬一呎啦

咁大投資額圍標做底個價，賺到盡

訓街咩

地產商一於玩嘢用超低價投
政府唔賤賣地就無新供應

宜家平買, 等3.5.7年實升值10倍

一係整空置地稅

流標咁串

我係政府就唔賣 拎黎起公屋 居屋

平賣俾你咪又貴一貴賣，拎嚟起公營房屋居屋果啲好撚過

地價平 d奸商有平賣過咩？
3000蚊投返黎都賣萬6 7蚊

政府SET個價太貴. 唔計

政府自己起埋算把啦

唔係話因為空置地稅 所以唔敢出手咩

起公屋

市建局搵金門起囉

政府收返自己起公屋比新移民住

樓起好就要賣，你唔賣收你空置稅有咩問題？
我理得你係上車盤納米樓定超級豪宅。
你散唔到貨咪平賣